駱應淦反駁新憲法秩序

駱應淦反駁新憲法秩序

港聞

【本報訊】特首林鄭月娥為死撐高鐵一地兩檢，批評本港有人士抱精英心態、拒絕接受香港在內地《憲法》和《基本法》下的新秩序。正競逐香港大律師公會執委的資深大律師駱應淦（圖）指，他只知道有《基本法》，「乜嘢新憲法秩序？」他亦質疑林鄭為何未有及早披露批准律政司司長鄭若驊繼續處理6宗仲裁個案。

一地兩檢「接近離經叛道」

駱應淦昨接受民主黨前主席劉慧卿網台訪問時重申，今次參選因為關乎一地兩檢重大憲制問題，重申大律師公會有既定立場，不應「等到米已成炊先講」。對於林鄭早前在答問大會責備香港有人不接受新憲法秩序，駱稱他只知道香港有《基本法》，反問「乜嘢新憲法秩序？我真係唔清楚」。駱強調，在西九站實施內地法律有違《基本法》第18條，做法是「接近離經叛道」。駱亦指，除非列明《基本法》要以內地法制理解，否則以普通法制度理解「冇乜唔妥」。

另外，對於徒弟前律政司司長袁國強上任司長前，放棄正處理的仲裁個案，但繼任的鄭若驊則獲准繼續處理。駱認為鄭處理的個案已到後期階段，不繼續會令仲裁各方損失很大，他認為最理想是鄭處理完有關案件才上任。

■記者呂浩然